---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: конспект
Описание: -

День: 20 # Не трогать!
Месяц: 11 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-11-20

---
# [[a.min(), a.max(), a.mean(), a.std(), a.argmin(), a.argmax() - numpy]]


— **минимум**, **максимум**, **среднее** **арифметическое** и **стандартное отклонение** вдоль указанной оси. По умолчанию ось не указана и статистика считается по всему массиву.

`a.argmin(axis=None)`, `a.argmax(axis=None)` — индексы минимального и максимального элемента

Указав ось, вы рассчитаете функцию вдоль этой оси. "Вдоль оси" означает следующее:

Допустим, вы хотите найти результат функции a.min() в массиве a с формой (4,3,2,2) - это кортеж и это используется в выборе оси.  

Чтобы выбрать ось, в аргументе функции приравняйте axis к индексу оси в кортеже, вдоль которой хотите рассчитать значение функции.

Допустим, мы хотим найти значение функции вдоль оси строк. Тогда мы пишем:
```python
a.min(axis = 0)
```

В оси строк находится четыре элемента, каждый из которых является массивом размера (3, 2, 2). Функция `min()` в случае, когда указана ось, вдоль которой находим минимум, возвращает массив именно такого размера, который содержит элементы, каждый из которых минимален среди оригинальных четырех. 

Можно сказать для наглядности, что функция создаёт массив согласно размеру массивов, соответствующих всем осям, которые не являются осью, вдоль которой рассчитывается функция. В этом массиве каждый элемент является результатом применения функции к списку из элементов, которые находятся на том же месте (тех же индексах), оригинальных массивов, хранящихся в (вдоль) оси, вдоль которой рассчитывается функция.

Аналогично для остальных функций.

## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```
> [!question]- Соурслист
> 1. 


---
#Python/NumPy 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос